睇返歷史，終於知道點解港澳思想差別咁大

澳門其實以前共產黨同國民黨嘅勢力係不相伯仲。當年經過123事件之後，澳葡政府已無心再管治澳門，亦配合共產黨肅清國民黨勢力，所以淨返嘅工會、社團、商人以及政要都係親共人士。而呢件事令到香港嘅左派人事深受鼓舞，亦有去澳門取經，從而引發起香港嘅67暴動。

當年香港左派人士藉由勞資糾紛借題發揮，發起對港英政府嘅示威，想學澳門咁踢走殖民政府同埋國民黨。佢地當時嘅行為仲激過今時今日，用左幾千個真假炸彈，其中有1千幾個係真嘅，仲炸死左無辜嘅小朋友。但港英政府嘅處理手法同澳葡政府嘅處理手法截然不同，佢地非但無跪低，仲以強硬嘅手法去鎮壓左暴動嘅工人。加上在港國民黨吸引左澳門嘅教訓，偷偷協助港英政府，令周恩來最後叫停班左派人士，件事先落幕。

而港英政府之後即刻反省原因，實行各項制度改善民生，令港人對港英政府民望高企，同澳葡政府碌碌無為、欺壓澳人嘅情況截然不同。所以造成港人對香港有身分認同，而澳人對中國人有身分認同嘅差別。而同一件事喺澳門定性為事件，而喺香港則定性為暴動，亦可見此差異。

Source: Wikipedia

睇完段歷史，更加對澳門絕望，因為啲人係真係鍾意中國，唔怕比中國規管。加上媒體、各種民間組織嘅渲染下，澳門完全無民主嘅可能性。喺今日嘅默站行動上可見，即使你只係想默默地聲援香港，但警方想反對你就反對你，扣頂暴力嘅帽喺你頭上，就好似大陸扣頂港獨嘅帽喺示威者頭上咁。呢種刺稻草人嘅邏輯謬論，喺消息唔流通嘅情況下，特別可信...

所以希望香港人，你地要繼續加油！一場運動嘅失敗會導致嘅後果可以好嚴重。最後我亦想比少少意見，我不割席，但建議放火呢啲只會受中立人事譴責而又無實際作用嘅行動最好少做。另外，集會有目標比黑警拉嘅我亦覺得無打遊擊戰咁好。不過兄弟爬山，大家加油！小心比人帶風向！

利申: 支持香港嘅澳門人

喺澳門做黃絲真係好辛苦

阻阻大家 入黎擺低死線唔該
既然無死線做唔到野就擺低死線既日期出黎

大家個個話要死線 死線呢？

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推

加油啊！

唔知推唔推到 求幫推

輕輕一推

多謝巴打！

加油

求推

澳門人真係90%親共
我係澳門有親戚，100%深藍，每次遊行示威都聽到大量收左美國佬錢，外國搞亂香港之類既野

我身邊全部親戚深藍，朋友有淺藍有黃

求幫推

其實澳門人上網一般上啲咩討論區
係咪全部藍絲？

其實澳門人無一個好似連登高登咁嘅討論區，但喺fb有人開左個澳門高登討論區嘅group，不過裡面好多5毛，我前一排頂唔順退左group。另外基本上澳門政改咖啡檔嘅都係黃絲。

但喺澳門藍比黃起碼10:1，始終澳門興社團文化，而大部分社團都係親中，所以大部分人係藍絲都無可厚非，而黃絲應該係直接睇香港嘅媒體。

唔知澳門點

不過d club 越南妹 泰妹幾正

警方想反對你就反對你，扣頂暴力嘅帽喺你頭上，就好似大陸扣頂港獨嘅帽喺示威者頭上咁。

香港其實都開始係咁
依家民陣 和理非大台搞的遊行都唔批

但因為出來的人 次次都5位數以上

佢無可能捉哂返去告
全港臭格加埋都無咁多位

所以基本上 次次都只可以捉尾水
(去到夜晚仲留係度果班)

想知澳門人會唔會成日過來香港

香港人就好多都成日過澳門
玩，賭錢，工作

所以我先支持快閃，因為一大堆人聚集佢要捉人立威實捉到，差在睇邊個唔好彩。但快閃唔同，可以引起社會關注嘅同時，好難會比人拉到，而班黑警亦唔可能提早部署，除非有鬼

我會，因為我始終喺香港生活過幾年，有唔少朋友都喺香港。但我身邊嘅澳門人比較少去香港，佢地會去大陸多。

而我身邊嘅香港人都好少會去澳門，有啲甚至一次都未去過，始終澳門細咁多，娛樂除左賭場之外都比唔上香港

尤其是依家澳門有埋23條
就算想講嘢都難啦

其實我想講
靠你哋自己後生仔宣傳民主嘅重要性
澳門同香港爭好遠
澳門淨係靠賭場賺錢之後派錢就可以穩定住班人
但香港多元化係做唔到
然後制度上澳門仲嚴格過香港
有23條立法會得43%直選
唯有靠你哋令更多人入去啦

唉 但依家仲有好多人係政治冷感 唔殺到埋身都唔會理 所以有時都好配服香港人可以咁團結

就算有直選但大部分澳門人係藍絲都無用，我阿媽係講得出佢好崇拜習近平嘅人，所以就算比中國/澳門民主制度，其實結果好可能係無咩分別

樓主保重 出唔到唔緊要

[8.19] 係咪覺得今日好多帶風向POST？幫你一次過睇晒重點！

喺澳門呢啲環境我真係唔敢出，只可以做多啲文宣
出嘅人真心勇敢

澳門仲有正義之士咖

其實睇番兩地立法會直選 票數就知道

上一次澳門立法會直選
建制派10萬票
民主派4.5萬票

上一次香港立法會直選
建制派89萬票
民主派(包括本土派) 119萬票

有係有 始終佔小部分

除左歷史原因
兩地政府做法都存在差距

澳門政府年年派錢, 又玩溫水煮蛙, 慢慢令澳門人唔識反抗
香港政府又唔派錢, 又猛推惡法, 武力鎮壓, 令香港人出來反抗

如果香港政府 在2010年果陣, 民怨無咁深,就開始派錢, 可能香港人都變到澳門人咁豬

所以其實係澳門人自己揀，因為唔親共嘅喺123事件之後要走嘅都走曬，淨返嘅都係親共組織

派錢我覺得係對澳門人先有用，對香港人無乜用，你諗下你收每年幾千你呢幾個月會唔會出黎？始終澳門洗腦洗得犀利，媒體又垃圾，今日澳門日報完成無提過琴日170萬人大遊行，反而有報外國嘅中國人支持警察嘅垃圾新聞

其實你都係要做
即係你明知個議會係廢都要做吓嘢
叫下佢去投票
唔係佢就當左大陸果套係啱晒

但唔係盡量令建制少啲票源會好啲？佢想登記香港選民都費事幫佢搞

加油啊

咁都無200000個簽名？

其實都係近年先會覺得澳門同香港差別咁大
畢竟呢世人識既澳門人少之又少
而且一係平時根本唔會講出口話比你聽佢係澳門人
一係就係同時係澳門同香港人
所有澳門既資訊都好片面
當開始發現澳門同香港既唔同之處就會開始發現香港人係幾無視左澳門呢個地方
只當佢係得閒去食好西既後花園
真係愧疚:(

澳門真係少見黃絲
受我一拜

我都係近年先發現，以前只覺得香港人步伐快過澳門人，同埋會比澳門人更守規矩之外都唔覺得有咩唔同。但黎左讀書之後發現左香港人係會好爭取自己嘅權利，同埋抗爭時特別團結。

唔講出口可能係費事埋唔到堆(?)我自己就有講，但永遠每一個人知我係澳門人之後問嘅第一句都會係: 咁咪有錢收

其實我真係唔係好care嗰啲維穩費，只係希望中國唔好進一步同化澳門已經好好

至於香港人唔熟悉澳門係正常，澳門本身嘅資訊都片面，如果你想follow啲page可以睇下愛瞞日報，都係一個澳門黃媒。有興趣知多啲可以再問，盡答

唔敢當唔敢當
都係喺香港讀書受香港人影響而覺醒
由細到大阿媽睇親tvb見示威淨係識話搞事，到大個可以自己揾資訊嘅時候，先可以全面啲睇成件事

未來係你哋嘅，用依個邏輯睇，澳門不同階層後生仔係點睇澳門無民主，同點睇澳門人身分認同？

香港獨立後歡迎過黎定居

我算係識好多澳門人 大多中立
你地黃都唔好係澳門亂表態
你地真係比較弱勢 有心支持已經好好

我都係澳門人 有冇tg傾下計

好多謝澳門手足今日咁勇
但願有日一齊光復港澳

吹世安雖然都知係奶共架啦，但民生方面成績如何 有冇林奠咁仆街

所以香港一定要贏，先有機解放埋澳門

一啲啲人，有人覺得安穩重要過民主，有人會想盡力爭取民主，但我就覺得喺澳門已經無乜可能，因為大部分人安於現狀。

基本上大部分人都對中國有身分認同，我就只對港澳有身分認同。

都係網上表態，有時忍唔住，想盡量喚醒多啲人。現實喺公司唔確定係咪同一陣線嘅提都唔敢提

啱啱down左，但tg一定要用電話加？如果係可能用discord好啲

係呀 要用電話 TG多香港人用 同埋我冇DISCORD

大白象工程、自肥方案等等，不過唯一一個地方遠超林鄭係佢識退，六百億自肥方案只係網上有聲音佢已經自己識講撤回先，唔似林鄭搞出個大頭佛仲未撤... 但可悲嘅係大部分澳門人只會對錢嘅嘢發聲，天鴿第二年已經無左件事，海關關長被四料自殺只係轟動一時，之後亦無左件事。成日話香港人善忘，但其實澳門人比香港人更善忘。

我一早知
讀書同深入了解歷史好重要

電話就算啦 始終匿名好啲 你睇下有無興趣用line/discord啦

辛苦曬，學到嘢

我都係聽我老豆講過有呢個事件，有啲好奇就上網揾資料，睇完真係恍然大悟，亦深知澳門真係無得救

我本身理科出身，所以真係對歷史淨係略知皮毛，得閒會睇多啲

人地唔會知你電話號碼架 好似連登ISP咁 個MAIL都係得你自己見到

因為澳門有親戚，由細到大都年年過澳門
睇住澳門由麥當勞都唔多間，條街好好行
到賭權開放左之後支那人多到仆街

我係最近先知親戚藍到仆街
成日話香港人唔抵得澳門人有錢派

其實澳門人係咪大部分連反送中都唔支持
覺得係香港人搞搞震？

Oh！學到野，咁點加？

咁澳門嘅媒體點報今次嘅事？

澳門真係唔好唸抗爭
望就望香港今次可以搞到中共仆街
唔柒收支那人,俾澳門自己人過埋黎
之後澳門浴火重生廢老死撚哂你地再返去重建啦

push
大家都要加油

有冇葡國護照
香港好多人都好羨慕，葡國雖然落後但有EU撐腰，可以去全歐洲定居

認真講，我睇嘅澳門媒體都係黃媒例如愛暪日報，因為對澳門日報喺幾年前澳門2萬人上街示威都無報反而頭版係汽車廣告之後就已經覺得呢份報睇唔過，今次香港170萬人上街佢完全唔報導，反而報導啲外地中國人撐警

唉，希望光復香港可以成功啦，始終自己地方好啲嘅，喺外國點都會有啲歧視

以前香港都有居英權計劃

不過都係斷水流大師兄式

有 但定居其實有無啲咩條件要fulfill？
btw希望你地本BNO會幫到你地

加油...

條件我唔清楚，但據我所知係真係可以響EEA國家任意定居、工作
唯一係拎褔利果個問題上會有限制，詳情可以上網search下

但香港係連派錢都衰過人
個4000蚊隔左成幾個月先收到錢
而家又派得嗰2500蚊比中小學幼稚園
當我地班大專大學生係咩
佢派得好啲就話啫

屬於香港既#metoo行動上線啦

方法已經比左你 係咪想要國際關注

我無內幕消息，都係新聞睇返黎。當時嘅海關關長被發現死左喺公廁，四料被自殺包括安眠藥、割頸、割脈、膠袋笠頭，然後印象中好似係2小時後政府某官員發表話驗左屍，死因無可疑。當時好轟動，但澳門人太善忘，好快就無左件事。

恕我無知 咩叫斷水流大師兄式

如果年年派20000，仲有冇人會出黎

識個外國讀書嘅澳門friend係深黃
佢有香港身分證
其實佢同香港嘅連繫並唔係真係好緊密
但好支持香港人，由2014支持到而家
其實我好奇有能力出國讀書嘅澳門人當中又多唔多人真係有民主自由思想

好 多謝巴打嘅資訊，遲啲再上網揾下料先

我覺得就算派得好大家都會出黎，始終自由民主係無價嘅

澳門人真係好慘
所以葡國政府送我地一人一本葡萄牙護照
本野仲要只要你有後，你後面世世代代都有
我已經同我仔女申請哂，你呢？

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

有冇人會再過澳門光復？

咁其實一個人咩立場始終係睇佢本身接受到啲咩資訊同教育嘅，所以你話有無民主自由思想就一啲啲人啦。我好慶幸當時中學老師唔係被洗腦嗰種人，上lit堂仲有教animal farm，眼界真係會擴闊左。

澳門獨立！

我有，好彩當年屋企人有幫我申請
但我有啲friend真係無架，雖然有啲人要黎都無用

都係，個政府咁濕9

多謝你先
但其實澳門真係無得救，90%以上藍絲，特別呢個時刻集會真係好有危險，因為警察又做會野，深藍亦會搞破壞... 所以巴打心領喇，光復香港行動始終會比澳門安全

簡單講就係葡國佬廢, 67暴動佢地輸左, 一早已經實際上收返澳門, 只係有實無名

我成日都覺得有幸去到民主自由國家讀書嘅人眼界理應係會闊啲
最起碼對唔同spectrum嘅包容度都會較高
講緊真係認真讀而唔係走去日日玩到天昏地暗嗰啲
而我覺得最撚神奇嘅係佢屋企送佢去民主自由國家讀書但又會屌佢對於民主自由嘅追求
會話「太」自由係唔好
其實呢種心態究竟係想點
雖然聽講而家已經好咗啲冇再屌

我冇葡國護照，所以都好羨慕你地。平時見到身邊深藍到飛起既親戚同學反而有葡藉，真係會嬲到仆街

好有心機寫！ 幫推

一本小小嘅葡萄牙護照
我要去德國，買張機票就可以全家飛過去，我想搵錢就返工，唔想就叫政府養，不知幾梳乎香港玩到核爆都唔關我事
相反，本BNO就要做難民，完全睇到個分別

支持澳門手足

葡撻經營嗰啲殖民地，除咗巴西因為有好多天然資源頂得住，基本上全部都係爛尾收場

澳門藍絲真係太多
興幸仲有班fd係深黃

有d支持，有d唔認同

七位被捕朋友 而家點？ 係唔係俾葡撻遣返？

除左海關關長離奇公廁死亡案, 18年仲有單澳門中聯辦主任鄭曉松跳樓自殺, 如果放在香港就係十分大單, 因為事發在習總來主持大白象橋的開同儀式前不久, 一定會有人後續追查什麼原因, 民間不斷推敲猜測, 但看到當是澳門的輿論和民間, 基本上是沒有人願意/敢談論, 新聞也只是寥寥幾局交代邊個在邊度死左. 要推進自由民主一定要由這些討論開始, 沒有人覺得這些事同自己有關, 沒有人談論, 沒有氣氛, 就永遠係一灘死水.

1966年之後澳門已經暗啞底落咗支共手上
1975年葡國革命之後直頭冇心理澳門，因為葡國政府基本上放棄晒海外領土，等支那幾時收返澳門
仲要90年代治安惡劣，呢三十幾年湧咗咁多支那ii落嚟（行下北區都知咩料）
啲澳門人+澳門支那人唔奶共就假啦

如果2010年果陣派就得
家陣民怨咁深, 派乜都無用

除非每人派層樓就差唔多

和理非：集合文宣穿過防火牆，用區塊鏈技術把文宣資訊直流中國

識個澳門後生 連身份文化認同都冇乜
同佢地去旅行 唔係認自己中國人就係香港人
去旅行教人中文會教蝗語多過粵語
反而廣州fd既意識仲高d 會話自己廣東人
我諗唔明點解

澳門人 明白什麼都總有限期

up

長知識了

其實收錢真係好撚好笑
咁多人，如果要出糧都唔知點出
轉帳肯定唔得，姐係得現金
邊個可以拎到幾個億既現金而無人發覺
唔通郵寄咩
所以話藍絲真係無腦

點解澳門連啲後生都藍

一日之內, 直接派錢比200萬人

超人都未必得

一個月都唔得啦
政府派錢仲要可以直接轉帳都搞唔掂
位位9000,香港現金流直接斷啦
洗鬼禁錢咩

我記得呢單嘢
個時我仲同屋企人講
個澳門個女海關長9成9比人政治清算

澳門係回歸完經濟治安大幅上升，澳共政府管得好過澳葡政府，自然覺得中國好。
香港係回歸後經濟生活水平愈趨下解，港共政府比起港英政府管治差，香港人自然反感。